---
title: 知识-技术-智慧
origin: 脉脉网友 
---

现在的书大都看完就可以丢掉，因为绝大部分要么讲知识，要么讲技术，没有讲智慧，过几年就不管用了，比如修理电视手册，你看懂了三年前的，但你还是不会修理现在的，因为三年间修理电视的知识与技术发生了很大的变化，只有智慧会永远流传下去，知识技术很快就改变了。

所以一个人要记住开发自己的智慧，智慧越开发，知识越多越好，因为会用；智慧没有开发，知识越多越糟糕。